有無人結左婚之後，仍然覺得幸福

利申

覺得現時婚姻制度係on9

覺得係愛情ge墳墓

係盲目，係庸俗

見好多為結婚而結婚

為社會親戚眼光而結

女人為有長期飯票，男人為有一個好形象而結

跟著反轉豬肚就屎，好撚虛偽

結咗一年鬆，感情都仲好好

當初點解要結婚？

年紀開始大又相處得幾好所以結

自己係男，以我自己角度黎睇
如果另一半跟左你好耐
你愛佢，就應該要俾個名份俾個家佢
我覺得名份好緊要
可能我仲相信愛情啦

唔好怪我問到篤…因為我覺得好多人都唔知為乜結婚

點解相處好加年紀開始大就要結呢…

我都相信愛情，但我唔信婚姻

俾個名份俾個家佢，係世俗眼光，為勢所迫，係妥協姐…

掉番轉講，如果信心夠，愛情夠
又有乜好擔心呢

除非兩方有共識唔結婚唔生小朋友
如果唔係我覺得應該要為女方著想

如果用婚姻作為工具，去維系一段關係，係咪退而求其次…
又講到咁神聖，就係我覺得虛偽ge地方…

如果真係搵到個好鐘意嘅真愛
相信結婚之後都會好開心
不過老老實實 好少可以愛到咁

更多嘅通常係麻醉自己
ig曬幸福但其實結婚只係個女嘅想多過條仔想結
或者為交代，
男人多數只係為責任而結，
仲有好多人踏入三十歲見大隊都呢啲時候結，
自己就自然會結
因為仲唔結條女就會嘈
之後多數一係結一係分手

香港嘅文化大約係咁上下，
年中唔知聽幾多朋友偷偷地呻，
表面ig啲婚後生活相就好幸福嘅

為女方著想…係邊方面？怕佢比人話？
咁點解呢個社會要有呢種唔合理ge約定俗成呢？

呢個係全世界現象…

另一方面我覺得真愛何需結婚？

點先搵到真愛

個人意見

一部分係緣，一部分係睇個人
先睇個人，然後先有緣份可言
個人條件差性格又9，如何有真愛？

而現實上，係無乜真愛的

最起碼叫做俾兩邊屋企人一個交待

我都有好似你咁諗過，所以我都唔會覺得結婚係必然
身邊啲親戚朋友甚至連我老母都冇諗過我會結婚
結果搵啱人心態+成長到某個地步就唔會覺得怪

結左婚ge巴絲唔好誤會
我都覺得結婚係''正常'' 選擇，好多人最終都可能會因為不同理由去結，包括我

我只係覺得呢d原因唔合理，而好少人覺得有問題，而拎出黎講下

有冇係兩個人係河邊行下睇下雀仔已經好幸福架？

我明白你壓力，但我正想話，呢種期望係唔合理…

我覺得會的

我地大家都係凡人一個
人越大越多背付喺身
愛。責任。孝道。等等

全撚部都喺社會強加畀人

其實冇乜壓力

仲有都唔係咩期望，你諗多咗